<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Disseminação e Popularização da Ciência Atuarial - Projeto Atuaria</title>
        <link>http://projetoatuaria.github.io/</link>
        <description>Blog do Projeto: Disseminação e Popularização da Ciência Atuarial - Projeto Atuaria</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate>
            <atom:link href="http://projetoatuaria.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>A Ciência Atuarial</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/cienciaisatuariais/</link>
    <pubDate>Tue, 19 May 2020 15:11:18 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/cienciaisatuariais/</guid>
    <description><![CDATA[O que é a Ciência Atuarial ?  Risco, O Profissional e O Curso
  Resumo: A ciência atuarial tem seu início nas primeiras civilizações, nesse período possuíam alguns riscos, como o dos comerciantes da babilônia que se preocupavam com as perdas dos camelos e os pastores hebreus que tinham receio com perda do seu rebanho. Tais riscos precisavam ser mensurados e organizados, para contê-los e não causar as perdas, que naquele período eram perdas relevantes para sobrevivência deles.]]></description>
</item><item>
    <title>Programação</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/programacao/</link>
    <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/programacao/</guid>
    <description><![CDATA[   Sofwares Softwares mais utilizados  Excel, VBA, R e Python
  Resumo: O atuário no desenvolvimento de suas atividades necessita de fazer uso de uma diversidades de softwares e programas (alguns com linguagem de programação) que facilitam na implementação das fórmulas e cálculos atuariais, sendo alguns desses: Excel, VBA, R, Python&hellip; Continue lendo
    ]]></description>
</item><item>
    <title>Mercado de Trabalho</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/mercadodetrabalho/</link>
    <pubDate>Tue, 19 May 2020 15:11:18 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/mercadodetrabalho/</guid>
    <description><![CDATA[Mercado de Trabalho Mercado de Trabalho, Concursos e Remuneração
  Resumo: A demanda por Atuários é crescente ao longo do tempo. Por ser um profissional multidisciplinar o Atuário pode trabalhar em bancos, seguradoras, fundos de pensão, planos de saúde, previdência pública e privada, auditorias, consultorias, corretoras, órgãos públicos, no mercado financeiro, entre outras. De acordo com o site InfoMoney, a atuária está entre as 10 profissões com as maiores remunerações nos Estados Unidos.]]></description>
</item><item>
    <title>Games</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/games/</link>
    <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/games/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/quiz/img1.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>O teste vocacional de forma geral têm como função auxiliar a escolha do curso ou da profissão. Mas também pode servir como um processo de autoconhecimento, que vai além da escolha de uma faculdade. Como resultado, o teste vocacional surge como um meio de sanar suas dúvidas de uma forma correta e confiável sobre o seu nível de conhecimento em uma área, ele pode se tornar o seu mapa pessoal e profissional.]]></description>
</item><item>
    <title>Depoimentos</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/depoimentos/</link>
    <pubDate>Sat, 23 May 2020 15:11:18 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/depoimentos/</guid>
    <description><![CDATA[Nazareno Uma explicação base do que oferece a graduação de Ciências Atuariais
   Como é a atuação profissional do Atuário no ramo de planos de saúde
   Luana Myrrha O que é o atuário, experiência profissional e breve explicação sobre previdência
   Ricardo Wagner O Atuário, Áreas de atuação e Experiência profissional
   Felipe Xavier A Ciências Atuariais, Risco e Áreas de Atuação]]></description>
</item><item>
    <title>Redes Sociais</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/redes-sociais/</link>
    <pubDate>Sat, 23 May 2020 15:11:18 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/redes-sociais/</guid>
    <description><![CDATA[Instagram @dpcatuarial    View this post on Instagram        E aí, galera! Bem vindos(as) ao projeto de Disseminação e Popularização da Ciência Atuarial, uma ação de extensão da Universidade Federal da Paraíba. Aqui você poderá conhecer um pouco mais da atuária, de maneira simples e descomplicada. Fiquem ligados que vem muita coisa legal por aí! Acessem nosso blog (link na bio) ⏳💙 #probexufpb #pecsufpb #proexufpb]]></description>
</item><item>
    <title>O que é a Ciência Atuarial ?</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/1_cienciaatuarial/</link>
    <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/1_cienciaatuarial/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/1_CienciaAtuarial/capa.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Introdução O que é Ciência Atuarial? A ciência atuarial tem seu início nas primeiras civilizações, nesse período possuíam alguns riscos, como o dos comerciantes da babilônia que se preocupavam com as perdas dos camelos e os pastores hebreus que tinham receio com perda do seu rebanho. Tais riscos precisavam ser mensurados e organizados, para contê-los e não causar as perdas, que naquele período eram perdas relevantes para sobrevivência deles. O pontapé inicial ao surgimento e a utilização dessa ciência, foi nas primícias da teoria do seguro marítimo.]]></description>
</item><item>
    <title>Ramo Vida</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/2_ramovida/</link>
    <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/2_ramovida/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/2_RamoVida/img6.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><h2 id="ramo-vida">Ramo Vida</h2>
<div style="text-align: justify">
<p>Segundo Rodrigues (2008), os estudos de atuária acerca do ramo vida trata de aspectos no longo prazo, ou seja, é onde são analisadas as questões de aposentadoria, pensões, seguros de vida e de saúde. Tudo isso é visto através da ótica da matemática atuarial (que atua fornecendo meios de apuração de prêmios de seguros ligados à vida e custos previdenciais) e, as tábuas de mortalidade servirão como base para esses cálculos, dando a esperança de vida para uma determinada idade inteira, dentro do intervalo [0,ꞷ] - primeira e última idade da tábua. Através disto, é dada a função de sobrevivência, e a partir dela, poderão ser realizadas as inferências atuariais.</p>
</div>
<h2 id="1aposentadoria">1.Aposentadoria:</h2>
<div style="text-align: justify">
<p>O atuário será o profissional responsável por calcular o equilíbrio atuarial de determinado plano de previdência, determinando os valores de contribuição, objetivando a solvência da instituição. Levando sempre em consideração a expectativa de vida dos indivíduos, bem como o risco biométrico e econômico. Nos planos de previdência complementar, por exemplo, o indivíduo forma sua própria reserva, então, cabe ao atuário realizar os cálculos para que seja atingido o objetivo, levando em consideração os riscos existentes e o plano escolhido pelo participante (BD, CD ou CV).</p>
<figure>
     <figcaption>
            <h4>Figura 1 - Aposentadoria</h4>
        </figcaption>
</figure>

</div>
<h3 id="quais-são-os-ramos-da-previdência">Quais são os ramos da previdência?</h3>
<figure>
     <figcaption>
            <h4>Figura 2 - Ramos da previdência</h4>
        </figcaption>
</figure>

<h3 id="tipos-de-planos">Tipos de planos:</h3>
<figure>
     <figcaption>
            <h4>Figura 3 - Tipos de planos</h4>
        </figcaption>
</figure>

<figure>
     <figcaption>
            <h4>Figura 4 - Aposentadoria</h4>
        </figcaption>
</figure>

<h2 id="2-pensões">2. Pensões:</h2>
<div style="text-align: justify">
<p>É o valor devido aos beneficiários (dependentes do segurado, como por exemplo, filhos ou cônjuge) do segurado/participante, visto a impossibilidade do mesmo em recebe-lo. No ato da contratação do plano, são colhidas todas as informações necessárias para o cálculo da possível chance de haver pagamento de pensão, levando em conta, também, as probabilidades da tábua de mortalidade adotada.</p>
<figure>
     <figcaption>
            <h4>Figura 5 - Pensões</h4>
        </figcaption>
</figure>

</div>
<h2 id="3-seguros-de-vida">3. Seguros de Vida:</h2>
<p>Neste caso, o segurado realizará o pagamento do prêmio (segundo a Susep, prêmio é o valor que o segurado paga à seguradora pelo seguro, para transferir a ela o risco previsto nas Condições Contratuais), para que o beneficiário estipulado em contrato, receba o benefício no caso de sua morte.</p>
<figure>
     <figcaption>
            <h4>Figura 6 - Seguros de vida</h4>
        </figcaption>
</figure>

<h2 id="referências">Referências</h2>
<div style="text-align: justify">
<p>O que é Atuária? – FEA USP. Disponível em <a href="https://www.fea.usp.br/contabilidade-e-atuaria/graduacao/bacharelado-em-atuaria/o-que-e-atuaria">https://www.fea.usp.br/contabilidade-e-atuaria/graduacao/bacharelado-em-atuaria/o-que-e-atuaria</a> Acesso em 27/04.</p>
<p>Anotações de Aula – Estágio Supervisionado I – Professor Herick Cidarta, Universidade Federal da Paraíba.</p>
<p>Qual é a diferença entre seguro saúde e plano de saúde? – Disponível em <a href="https://www.mag.com.br/blog/educacao-financeira/artigo/diferenca-entre-seguro-saude-e-plano-de-saude">https://www.mag.com.br/blog/educacao-financeira/artigo/diferenca-entre-seguro-saude-e-plano-de-saude</a> Acesso em 28/04.</p>
<p>RODRIGUES, José Ângelo. Gestão de Risco Atuarial. 1ª Ed. Editora Saraiva, São Paulo, 2008.</p>
</div>
]]></description>
</item><item>
    <title>Mercado de Trabalho</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/4_mercado/</link>
    <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/4_mercado/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/4_Mercado/img10.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Mercado de Trabalho A demanda por Atuários é crescente ao longo do tempo. Por ser um profissional multidisciplinar o Atuário pode trabalhar em bancos, seguradoras, fundos de pensão, planos de saúde, previdência pública e privada, auditorias, consultorias, corretoras, órgãos públicos, no mercado financeiro, entre outras.
De acordo com o site InfoMoney, a atuária está entre as 10 profissões com as maiores remunerações nos Estados Unidos.
   Figura 1 - Maiores remunerações, InfoMoney   1.]]></description>
</item><item>
    <title>Ramo Não Vida</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/3_ramonaovida/</link>
    <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/3_ramonaovida/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/3_RamoNaoVida/img1.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ramo Não Vida Quando se trata do ramo não vida precisamos de duas definições básicas para facilitar o entendimento, sendo elas as definições de provisões e sinistros. Provisões é definida como uma reserva de valor para atender a despesas que se esperam. A provisão visa a cobertura de um gasto já considerado certo ou de grande possibilidade de ocorrência. O sinistro é um termo utilizado para definir, a ocorrência de um evento incerto, causador de perda econômica definido contratualmente, que obriga a entidade a indenizar.]]></description>
</item><item>
    <title>Teoria para a prática</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/5_teoricopratico/</link>
    <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/5_teoricopratico/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/5_TeoricoPratico/img1.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Teoria para a prática Os cálculos atuariais são baseados em certas premissas a respeito do futuro. As premissas ou hipóteses atuariais correspondem a um conjunto de estimativas que se espera realizar em um determinado período e com razoável nível de segurança. Por se tratar de um evento futuro e incerto, é passível de variações e ajustes ao longo do tempo. As premissas são as bases do cálculo atuarial e sua variabilidade está diretamente relacionada à solvência dos planos (seguro, previdência, plano de saúde).]]></description>
</item><item>
    <title>Softwares mais utilizados</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/6_softwares/</link>
    <pubDate>Sun, 17 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/6_softwares/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/6_Softwares/img6.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Softwares O atuário no desenvolvimento de suas atividades necessita de fazer uso de uma diversidades de softwares e programas (alguns com linguagem de programação) que facilitam na implementação das fórmulas e cálculos atuariais, sendo alguns desses:
 Excel   Figura 1 - Excel   O uso do Excel nas empresas é uma realidade do mercado e, mesmo com o surgimento de novos programas a cada dia, o software da Microsoft parece não perder espaço.]]></description>
</item><item>
    <title>Concursos e Seleções</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/7_vagas/</link>
    <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/7_vagas/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/7_vagas/img1.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Concursos previstos para 2020 A tabela abaixo apresenta alguns concursos para ciências atuariais que ainda serão realizados.
   Figura 9 - Concursos Previstos, Editais analisados    CR – Cadastro de reserva  ]]></description>
</item></channel>
</rss>
