<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Profissional - Tag - Disseminação e Popularização da Ciência Atuarial - Projeto Atuaria</title>
        <link>http://projetoatuaria.github.io/tags/profissional/</link>
        <description>Profissional - Tag - Disseminação e Popularização da Ciência Atuarial - Projeto Atuaria</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://projetoatuaria.github.io/tags/profissional/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Mercado de Trabalho</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/4_mercado/</link>
    <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/4_mercado/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/4_Mercado/img10.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Mercado de Trabalho A demanda por Atuários é crescente ao longo do tempo. Por ser um profissional multidisciplinar o Atuário pode trabalhar em bancos, seguradoras, fundos de pensão, planos de saúde, previdência pública e privada, auditorias, consultorias, corretoras, órgãos públicos, no mercado financeiro, entre outras.
De acordo com o site InfoMoney, a atuária está entre as 10 profissões com as maiores remunerações nos Estados Unidos.
   Figura 1 - Maiores remunerações, InfoMoney   1.]]></description>
</item><item>
    <title>O que é a Ciência Atuarial ?</title>
    <link>http://projetoatuaria.github.io/1_cienciaatuarial/</link>
    <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>http://projetoatuaria.github.io/1_cienciaatuarial/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/1_CienciaAtuarial/capa.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Introdução O que é Ciência Atuarial? A ciência atuarial tem seu início nas primeiras civilizações, nesse período possuíam alguns riscos, como o dos comerciantes da babilônia que se preocupavam com as perdas dos camelos e os pastores hebreus que tinham receio com perda do seu rebanho. Tais riscos precisavam ser mensurados e organizados, para contê-los e não causar as perdas, que naquele período eram perdas relevantes para sobrevivência deles. O pontapé inicial ao surgimento e a utilização dessa ciência, foi nas primícias da teoria do seguro marítimo.]]></description>
</item></channel>
</rss>
